# **Оглавление**

* Введение
* GUI
* Библиотеки
* Матрицы

## Выполнение работы
Для выполнения это работы я добавил  к своему коду GUI. Данная задача была выполнена с помощью фреймворка PyQT. 

<img src="images\pyqt.png" width="100">

## GUI
Паттерн для GUI был воссоздан на designetQT, затем паттерн было конвертирован в `table.py` с помощью команды ниже:
>pyuic5 C:\Users\Данил\Desktop\Tryhard.ui -o C:\Users\Данил\Desktop\СФУ\ВВПД\final-6\project\table.py

В конце работы с кодом для реализации программымы получаем  конечный результат:

<img src="images\прога.png" width="500">

## Библиотеки 
Для упрощения работы были использованы следующие биюлиотеки:

1. [NumPy](https://numpy.org/)
2. [PIL](https://pillow.readthedocs.io/en/stable/)
3. [PyQt](https://www.qt.io/)
 
## Матрицы
Для конвертирования изображения, необходимо сделать его черно-белым.

Изначально было:

<img src="images\rose_freedom.jpg" width="200">
 
Затем мы использваоли код:
>thresh = 200  
>fn = lambda x : 255 if x > thresh else 0  
>image_file = image_file.convert('L').point(fn)

И получаем:

<img src="images\black and white.png" width="200">

Далее был использован следующий код для конвертирования изображения в матрицу:

>arr=array(img)

Для преобразования матрицы в интегральный вид была использована формула:


    II(x,y) = I(x,y) — II(x-1,y-1) + II(x,y-1) + II(x-1,y)

Где: 

    II(x,y) -элемент интегрированной матрицы
    I(x,y) - элемент матрицы изображения
 ---
